<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<book>
  <bookinfo>
    <title>MANUAL DE USUARIO TIENDA</title>

    <author>
      <firstname>Jesus Manuel Sosa Morales</firstname>

      <surname/>

      <affiliation>
        <orgname/>
      </affiliation>
    </author>

    <pubdate>13/02/2022</pubdate>
  </bookinfo>

  <chapter>
    <title>Introducción</title>

    <section>
      <title>Descripción</title>

      <para>Este documento proporciona los detalles y requerimientos para el
      uso correcto de la aplicación TIENDA, esto con la finalidad de brindar
      al usuario una herramienta que asegure el uso correcto de la
      aplicación.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Introducción app</title>

      <para>La app que vamos a documentar en este documento trata de una
      aplicación que consta de un logeo para acceder a una tienda en la cual
      podemos hacer pedidos de los productos que queramos.</para>
    </section>
  </chapter>

  <chapter>
    <title>Acceder a la App</title>

    <section>
      <title>Login</title>

      <para>Lo primero que veremos al entrar a la aplicación es el login aquí
      tendremos que poner nuestras credenciales. El login tiene el siguiente
      aspecto:</para>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../Downloads/imgDocBook/login.PNG"/>
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>
    </section>

    <section>
      <title>Errores Ventanas</title>

      <para>Tenemos que introducir dos datos nuestro usuario y contraseña de
      acceso, tenemos un boton que al hacer click entraremos en la app, si las
      credenciales son incorrectas saldra un mensaje de aviso:</para>

      <section>
        <title>Error de credenciales</title>

        <para>Si el error es de credenciales se mostrara el siguiente
        mensaje:</para>

        <para><inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../Downloads/imgDocBook/login_incorrecto.PNG"/>
            </imageobject>
          </inlinemediaobject></para>
      </section>

      <section>
        <title>Error de campos vacios</title>

        <para>En caso de que el error sea que hemos dejado algun campo o ambos
        sin rellenar el mensaje seria: LR</para>

        <para><inlinemediaobject>
            <imageobject>
              <imagedata fileref="../Downloads/imgDocBook/login_vacio.PNG"/>
            </imageobject>
          </inlinemediaobject></para>
      </section>
    </section>

    <section>
      <title>Login correcto</title>

      <para>Si introducimos unas credenciales correcta la aplicacion nos
      llevara a la siguiente pantalla que analizaremos a continuación.</para>

      <para/>
    </section>
  </chapter>

  <chapter>
    <title>Funcionalidad</title>

    <para>Esta aplicacion tiene vario roles, el rol básico y el rol
    administrador.</para>

    <para>Una vez que la validación sea positiva, les aparece el formulario,
    que encontrará más abajo, con las categorías de la ropa que tienen en
    tienda.</para>

    <para><inlinemediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata contentwidth="375"
                     fileref="../Downloads/imgDocBook/main.PNG"/>
        </imageobject>
      </inlinemediaobject></para>

    <para/>

    <section>
      <title>Menu Principal Catálogo </title>

      <para>Este formulario tiene una serie de botones. De todos estos botones
      lo único que funcionará será el de Man.</para>
    </section>

    <section>
      <title>Catálogo Man</title>

      <para>Aparece un formulario como el siguiente en el que podemos observar
      la informacion del catálogo MAN con la información de los elementos
      (Precio,Cantidad,Nombre...)</para>

      <para>Salen todos los registros de la tabla catman en una tabla. No se
      puede escribir en la tabla. Fíjese que salen cabeceras en lo más
      alto.</para>

      <para>A continuación podemos ver un ejemplo:</para>

      <para><inlinemediaobject>
          <imageobject>
            <imagedata fileref="../Downloads/imgDocBook/categoria_man.PNG"/>
          </imageobject>
        </inlinemediaobject></para>

      <para/>

      <section>
        <title>Funcionalidad del menu categoria MAN</title>

        <para>Este menu dispone de varias funcionalidades, podemos filtrar,
        agregar, y ver informacion acerca del evento</para>

        <section>
          <title>Filter</title>

          <para>Podemos filtrar por los diferentes tipos de ropa de la
          categoría man seleccionando del lista de la izquierda y haciendo
          clic en el botón Filter. ALL significa volver a tener todos los
          registros de la tabla catman.</para>

          <para><inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../Downloads/imgDocBook/filter.PNG"/>
              </imageobject>
            </inlinemediaobject></para>

          <para>Ejemplo de filtro por T-Shirt</para>

          <para><inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../Downloads/imgDocBook/filtertshirt.PNG"/>
              </imageobject>
            </inlinemediaobject></para>
        </section>

        <section>
          <title>Add</title>

          <para> Al pulsar add aparece un formulario que pide la cantidad que
          quieres del ítem seleccionado, una vez escrita la cantidad se
          comprueba si tenemos tantos ítems como los seleccionados en caso de
          que no haya un dicha cantidad se informa al usuario por pantalla.
          </para>

          <para><inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../Downloads/imgDocBook/formularioadd.PNG"/>
              </imageobject>
            </inlinemediaobject></para>

          <para>Como mencione anteriormente, en caso que se indique una
          cantidad mayor de la que hay se muestra lo siguiente:</para>

          <para><inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../Downloads/imgDocBook/formularioadderror.PNG"/>
              </imageobject>
            </inlinemediaobject></para>
        </section>

        <section>
          <title>View</title>

          <para>Cuando selecciono View se muestra un pequeño dialogo que
          dentro tendrá la información de la fila seleccionada en el
          tabla.</para>

          <para><inlinemediaobject>
              <imageobject>
                <imagedata fileref="../Downloads/imgDocBook/viewform.PNG"/>
              </imageobject>
            </inlinemediaobject>Concl</para>
        </section>
      </section>
    </section>
  </chapter>

  <chapter>
    <title>Conclusion</title>

    <para>La aplicación que aquí se documenta, es una aplicación bastante
    sencilla de utilizar y gracias a este manual la tareas y funcionalidades
    de la app quedan explicadas y aclaradas.</para>

    <para/>
  </chapter>
</book>
